大阪民宿渴市 租金回報10%

蘋果又想水人買日本樓

除了日本東京，大阪也是港人買物業投資的熱門城市。生蠔店店主何智聰在大阪擁有六間物業，大部份經營民宿、Airbnb。他曾做過資料搜集，發現全球酒店最供不應求的地方便是大阪，以此推斷經營Airbnb回報率最高。何認為與東京相比，大阪的租金回報屬「超高」，更曾一度出現客人太多、「搶住嚟租」的情況。

新法例實施後須審批

何智聰五年前開始投資日本物業，惟購入東京單位不慎遇上租霸，他遂轉戰大阪市場。他在大阪中央區、浪速區等地共擁有六間物業，買入價由60多萬至130萬元不等，物業分別為單身公寓到適合一家大細入住的中、大型單位等，委託房屋中介管理，經營民宿和Airbnb生意。他形容最初生意非常好，每年約有10%租金回報，更有內地客人住過其單位後一見鍾情，向他購入單位。

去年中日本實施《住宅宿泊事業法》規管民宿，何智聰指，政府對大阪的規管不算太嚴謹，他只需委託中介為民宿取得簡易旅舍牌照，便可繼續經營。他認為本港屬炒賣市場，日本樓價則較穩定，「在香港投資是對賭形式，喜歡槓桿、炒樓，便選擇香港吧，但如果想要穩定的回報，可以選擇日本，租金回報的幅度比香港好很多」。

替何智聰管理物業的御宅日本物業負責人Kammy指，香港人在日本購買物業經營民宿、Airbnb，較長期出租予單一租客為佳，一來可避免租客欠租，同時Airbnb的租金回報較高。

Kammy指，在新法例實施後，港人購買類似本港村屋的「一戶建」建築，較易獲日本政府通過審批經營民宿，惟價錢會較購買住宅單位昂貴，如在大阪買入「一戶建」物業連裝修，最便宜約需130多萬。她提醒打算經營民宿的港人，宜設計主題房間、精心佈置，才能提高單位的出租機會。

租報回報10% 但depreciation都係10%

西城區？

賺租蝕價

真係屌哂你地果份

一年做得180日，有啲月份唔俾租，有啲星期六、日又唔俾租，買嚟養甲由？

外國買家大撤退 日房地產交易大減逾3成

所以蘋果似想幫人散

又係Kammy 佢睇個d 房收曬皮啦
利申：行內人

賺夠想比人賺 ？

大阪係唯一當日先book 都仲有100蚊樓下hostel ge 地方
利申:近江人

100

咩屋？有冇相？

棺材酒店都要300

蘋果反港樓
迷泰日樓

賣廣告打番隻字嘛

天王寺好雜